<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Regenbogenpony]]></title>
  <link href="http://rainbowda.sh/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rainbowda.sh/"/>
  <updated>2012-01-01T13:06:07+01:00</updated>
  <id>http://rainbowda.sh/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[map]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Post-Dingsdacy]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/postprivacy/"/>
    <updated>2011-12-31T20:00:00+01:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/postprivacy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Meinungen sind scheisse</h3>

<p>Es gibt so Themen, da mache ich mir diffuse Gedanken zu, sage dann auch öffentlich was zu und habe trotzdem keine feste Meinung. Was ich im übrigen sowieso für einen besseren Zustand halte, als Meinungen zu verfestigen. Meinungen sind nämlich scheisse. Aber das nur nebenbei. Martin hat also irgendwas gesagt woran er sich sowieso schon kaum erinnert und dann kommt aus dem Internet plötzlich: <span class='pullquote-right' data-pullquote='“Du bist doch einer von diesen Post-Privacy Spacken. Erklär dich doch mal!”'>“Du bist doch einer von diesen Post-Privacy Spacken. Erklär dich doch mal!”</span> Jetzt kann und will ich aber keine länglichen Essays mit zwanzig Focault-Zitaten schreiben und auch das Lesen ebenjener strengt mich eher an. Trotzdem sei hier mal festgehalten warum ich eine Diskussion die manchmal auch unter dem Stichpunkt &#8220;Post-Privacy&#8221; geführt (oder eben nicht geführt) wird, für wichtig halte.</p>

<h3>We lost the war</h3>

<center><iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/sAb7X5au-l8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center>


<p>Eine wesentliche Klimaveränderung ist nicht mehr zu verhindern. Genausowenig wie der zunehmende Verlust der Privatsphäre - darin scheint man sich scheinbar mittlerweile einig zu sein. Zu verhindern wäre beides nur durch Regulation, die die Mehrheit der Menschen zwingen würde grundlegend anders zu handeln. Das halte ich für naiv und donquichottisch.</p>

<p>Wer hier seine Rocinante satteln möchte, dem sei das unbenommen. Das damit schlecht trennbar verbundene Selbstbild des Helden im Kampf mit Spacken, Pöbel und Kommerz ist verständlich wie bedauerlich.</p>

<p>Was aber nun wenn die Polkappen der Privatsphäre in zehn Jahren eisfrei sind? Wenn der heroische Kampf nun doch verloren wird?</p>

<h3>Chancen und Risken</h3>

<p>Selbst noch Einordnung der Zukunft nach Chancen und Risken vorzunehmen halte ich für zweitrangig. Dystopien gibt es ausreichend, Utopien mittlerweile auch. Was ich interessant finde sind Strategien das Eine zu vermeiden und das Andere zu fördern. Von selbst werden Dinge in der Regel vor allem anders, nicht zwingend schlechter oder besser.</p>

<p>Und hier ist der Punkt an dem ich bisher nicht weiterkomme, und auch noch keine wirklich befriedigenden Perspektiven gefunden habe. Dieses - vorallem das eigene - Versagen frustriert mich sehr.</p>

<p>Ich spreche gerne über Dinge die mich bewegen. Die mich ausmachen. Und doch kann ich über viele wesentliche Aspekte meinerselbst nicht öffentlich reden. Weil Andere dadurch Ziele von Diskriminierung werden würden. Oder ich selbst, das ist aber nur Feigheit. Ich hätte gerade für Erstes - weil es für mich nicht kontrollierbar und bewältigbar ist - gerne eine Strategie. Bevor uns das Wasser bis zum Hals steht.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wahrnehmungstunnel]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/die-eigene-arschverletzheit/"/>
    <updated>2011-10-31T10:00:00+01:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/die-eigene-arschverletzheit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Manchmal will man sich grad über Andere aufregen und merkt dann, dass man bei sich selbst viel ergiebiger ranten kann.</p>

<p>Am Wochenende lief mir in diesem Internet ein <a href="http://comedians.jokes.com/chelsea-peretti/videos/chelsea-peretti---i-don-t-even-notice-it">Standup von Chelsea Peretti</a> entgegen. &#8220;Höhö&#8221; dachte ich mir, diese &#8220;I love nerds&#8221; T-Shirts gehen mir auch auf den Geist. Schließlich ist man ja einer von diesen uncoolen Nerds die keiner mag, und glaubt die T-Shirts meinen ja primär Daniel Radcliffe wenn er sich mal kurz eine Brille aufsetzt.</p>

<p>Also kurz in der eigenen Arschverletztheit gesuhlt und &#8220;Reblog&#8221; gedrückt. Und dabei komplett ausgeblendet dass Frau Peretti da von &#8220;force-fuck an engineer&#8221; redet.</p>

<p>So einfach mal eine beiläufige Trivialisierung von Vergewaltigung übersehen, die mich bei anderen - gelinde gesagt - extrem genervt hätte.</p>

<p>Ein schöner Anlass mal darüber nachzudenken was die Themen sind bei denen sich Blutdruck-bedingt die Sicht verengt und sich ein bisschen zu schämen. Und zu freuen, dass man auf so was hingewiesen wird und gegensteuern kann. Und zu hoffen das man so einen konstruktiven Hinweis selbst auch mal hinbekommt.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Was benutzt ihr zum podcasten?]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/podcastkram/"/>
    <updated>2011-10-28T20:24:00+02:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/podcastkram</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Das ist die Frage, die öfter kommt. Deshalb hier die aktuelle Ausstattung.</p>

<h3>Tascam DR-680</h3>

<p>Unser <a href="http://tascam.com/product/dr-680/">neuer Recorder</a>. Macht keine Zicken (im Gegensatz zum Zoom R24) und nimmt bis zu vier XLR und zwei Klinken mit Phantomstrom auf. &lt;3 und so.</p>

<h3>Samson C-que8</h3>

<p>Der Billo-Behringer <a href="http://www.samsontech.com/samson/products/processors/c-class/cque8/">Kopfhörerverstärker</a>, hat wie erwartet langsam Altersschwächen. Deshalb jetzt was ordentliches, von Onkel Tim Empfohlenes. Macht gut wumms, ist aufgeräumt und rauscht nicht so viel.</p>

<h3>beyerdynamic DT 297 PV MK II, 80 Ohm</h3>

<p>Die <a href="http://europe.beyerdynamic.com/shop/dt-297-pv.html">Headsets</a> sind die gleichen, guten alten beyerdynamics. Ein altes MK I tut auch noch seine Dienste. Servicehinweis: Beim Bestellen das Kabel nicht vergessen!</p>

<h3>Hindenburg</h3>

<p>Unsere <a href="http://hindenburgsystems.com/">Audioschnitt Software</a>. Kann auch den ganzen Chaptermark und HE-AAC Unsinn. (Unsere Webseite funktioniert übrigens zu gleichen Anteilen mit Javascript und Spucke.)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Erster!]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/erster/"/>
    <updated>2011-10-28T20:19:00+02:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/erster</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ja, ich wechsele die Blogs im Moment irgendwie schneller als andere ihre Socken. Alters-Aufmerksamkeits-Defizit Syndrom gepaart mit Domain-Sammelsucht, vermutlich. Sorry.</p>

<p>Wenigstens hab ich diesmal den einen halbwegs brauchbaren Artikel mit umgezogen. Ist ja auch schon mal was, oder? Ansonsten probier ich hier mal - ganz undogmatisch - Octopress aus, jetzt. Am Farbschema muss ich noch drehen, aber bisher macht das schon einen sehr angenehmen Eindruck.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[liebe bronies, liebe pegasisters]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/liebe-bronies/"/>
    <updated>2011-09-21T11:11:00+02:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/liebe-bronies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>kurz meine perspektive:</p>

<ul>
<li>es gibt frauen in der piratenpartei, aber zuwenige</li>
<li>es gibt in der piratenpartei unbedeutende, laute, frauenfeindliche kleingruppierungen. (z.b. ag männer)</li>
<li>es gibt nicht wenige nerds die nicht ausreichend sensibilisiert sind, was ihre privilegien angeht. mitunter greifen hier auch sozialisierungsbedingt schnell peinliche “nice guy” denkmuster u.ä.</li>
<li>ich habe aber selten soviele männer die sich mit feministischen gedankengut beschäftigen getroffen, wie bei den piraten.</li>
</ul>


<p>warum also die (sich wiederholende) diskussion? und warum sind frauen bei den piraten unterrepräsentiert? ich sehe drei wesentliche gründe.</p>

<ol>
<li><p>unsensible nerds. sexist ist man, schon gesellschaftsbedingt, in einem gewissen maße. gerade auch wenn und weil man als mann das privileg geniesst sich keine gedanken machen zu müssen, über das eigene geschlecht. dagegen gilt es anzukämpfen. hat man euch gefragt ob ihr sicher seid dass ihr informatik studieren wollt? fragt man euch beim einstellungsgespräch ob ihr väter werden wollt? sollt ihr für parteiämter kandidieren, nur weil ihr einen schwanz habt? nein? dann bitte einmal den empathie modus aktiviern, bitte. postgender mag ja ein ziel sein - zu behaupten man wäre da schon zeugt aber nur von pre-privilege-realization.</p></li>
<li><p>arschverletzte nerds. so ein sexismus-vorwurf trifft hart. kenn ich. ganz ohne kern ist er im zweifel aber nicht. es steht einem im zweifel immer besser zu gesicht nicht in beissreflexe zu verfallen und lieber nachzudenken und ein buch zum thema zu lesen. natürlich ist nicht jede kritik berechtigt. dann sagt man aber lieber nichts als sich so in rage zu diskutieren, dass man etwas dummes sagt.</p></li>
<li><p>weibliche nerds. es gibt zu wenige. ein problem für eine partei die sich im wesentlichen aus nerds zusammensetzt. aber hier kann man als partei sogar etwas machen. programmatisch. förderung von geschlechter-gleichverteilter berufswahl. rollenklischees aufbrechen, aktiv. piratenstand auf dem nächsten girls-day, piratenblogposts zum ada lovelace day, etc. pp.</p></li>
</ol>


<p><strong>tl;dr</strong>: nicht jammern, machen. mag ja sein, dass es unfair ist und dass andere das nicht besser machen und dass quoten doof sind. mir doch scheissegal! die piratenpartei kann das besser, und muss das besser machen.</p>

<p>alles liebe,
ein transsexuelles eichhörnchen.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
