<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: schwurbel | Regenbogenpony]]></title>
  <link href="http://rainbowda.sh/blog/categories/schwurbel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rainbowda.sh/"/>
  <updated>2012-04-03T15:11:24+02:00</updated>
  <id>http://rainbowda.sh/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[map]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Heimat]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/heimat/"/>
    <updated>2012-03-26T12:17:00+02:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/heimat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ich habe nie emotional verstanden, was meine Großeltern meinten, wenn sie von der Heimat gesprochen haben. Von der Heimat die sie zurückgelassen haben, die sie vermissen. Dieses Wort war für mich immer nur ein Ort von dem Hansi Hinterseer singt, den auch Ewiggestrige und Nazis mit Vorliebe benutzen. Ein Name für ein Stück Erde auf dem man zufällig aufgewachen ist. Damit konnte ich nie etwas anfangen.</p>

<p>Aber ich denke ich habe das missverstanden. Vielleicht ist Heimat etwas abstrakteres. Etwas wo man immer willkommen ist. Wo man sich sicher ist hinzugehören. Wo man sein kann wie man ist. Heimat ist bedingungslos.</p>

<p>Ich bin eigentlich nicht am Stadtrand von München aufgewachsen. Ich bin im Netz aufgewachsen. Im Fido. Im Usenet. Im Web. Da ist mein Zuhause. Meine Heimat. Das hat Vorteile. Man hat die Heimat immer in der Tasche.</p>

<p>Leider eignet sich das Netz aber noch nicht gut als Heimat. Die hohe Verfügbarkeit bezahlen wir mit geringer Intensität. Ein (virtueller) Flausch ist soviel weniger als eine Umarmung. Textzeilen ersetzen nicht den Blick in lächelnde Augen. Wärme im Netz verfliegt so schnell. Vielleicht weil die Räume so durchlässig sind. Weil die dünnwändigen Filterbubbles keine Wärme halten.</p>

<p>Es ist viel schwerer zu wissen, wo man hingehört. Wo die coolen Menschen sind. Wer die Nachbarn sind. Wo man akzeptiert wird. Bedingungslos, in einer Gemeinschaft. Wo man nicht sofort zurück in den Ozean der Anderen geworfen wird.</p>

<p>Aber trotzdem ist da manchmal intuitive Zusammengehörigkeit. Solidarität. Empathie. Sich gerne haben.</p>

<p>Das Netz ist voll von Menschen die sich Heimat sein könnten. Aber es bietet zu wenig Halt. Vielleicht ist das auch ein technisches Problem. In jedem Fall aber ist es ein Problem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
