<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: menschen | Regenbogenpony]]></title>
  <link href="http://rainbowda.sh/blog/categories/menschen/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rainbowda.sh/"/>
  <updated>2012-04-11T15:35:11+02:00</updated>
  <id>http://rainbowda.sh/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[map]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wahrnehmungstunnel]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/die-eigene-arschverletzheit/"/>
    <updated>2011-10-31T10:00:00+01:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/die-eigene-arschverletzheit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Manchmal will man sich grad über Andere aufregen und merkt dann, dass man bei sich selbst viel ergiebiger ranten kann.</p>

<p>Am Wochenende lief mir in diesem Internet ein <a href="http://comedians.jokes.com/chelsea-peretti/videos/chelsea-peretti---i-don-t-even-notice-it">Standup von Chelsea Peretti</a> entgegen. "Höhö" dachte ich mir, diese "I love nerds" T-Shirts gehen mir auch auf den Geist. Schließlich ist man ja einer von diesen uncoolen Nerds die keiner mag, und glaubt die T-Shirts meinen ja primär Daniel Radcliffe wenn er sich mal kurz eine Brille aufsetzt.</p>

<p>Also kurz in der eigenen Arschverletztheit gesuhlt und "Reblog" gedrückt. Und dabei komplett ausgeblendet dass Frau Peretti da von "force-fuck an engineer" redet.</p>

<p>So einfach mal eine beiläufige Trivialisierung von Vergewaltigung übersehen, die mich bei anderen - gelinde gesagt - extrem genervt hätte.</p>

<p>Ein schöner Anlass mal darüber nachzudenken was die Themen sind bei denen sich Blutdruck-bedingt die Sicht verengt und sich ein bisschen zu schämen. Und zu freuen, dass man auf so was hingewiesen wird und gegensteuern kann. Und zu hoffen das man so einen konstruktiven Hinweis selbst auch mal hinbekommt.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[liebe bronies, liebe pegasisters]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/liebe-bronies/"/>
    <updated>2011-09-21T11:11:00+02:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/liebe-bronies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>kurz meine perspektive:</p>

<ul>
<li>es gibt frauen in der piratenpartei, aber zuwenige</li>
<li>es gibt in der piratenpartei unbedeutende, laute, frauenfeindliche kleingruppierungen. (z.b. ag männer)</li>
<li>es gibt nicht wenige nerds die nicht ausreichend sensibilisiert sind, was ihre privilegien angeht. mitunter greifen hier auch sozialisierungsbedingt schnell peinliche “nice guy” denkmuster u.ä.</li>
<li>ich habe aber selten soviele männer die sich mit feministischen gedankengut beschäftigen getroffen, wie bei den piraten.</li>
</ul>


<p>warum also die (sich wiederholende) diskussion? und warum sind frauen bei den piraten unterrepräsentiert? ich sehe drei wesentliche gründe.</p>

<ol>
<li><p>unsensible nerds. sexist ist man, schon gesellschaftsbedingt, in einem gewissen maße. gerade auch wenn und weil man als mann das privileg geniesst sich keine gedanken machen zu müssen, über das eigene geschlecht. dagegen gilt es anzukämpfen. hat man euch gefragt ob ihr sicher seid dass ihr informatik studieren wollt? fragt man euch beim einstellungsgespräch ob ihr väter werden wollt? sollt ihr für parteiämter kandidieren, nur weil ihr einen schwanz habt? nein? dann bitte einmal den empathie modus aktiviern, bitte. postgender mag ja ein ziel sein - zu behaupten man wäre da schon zeugt aber nur von pre-privilege-realization.</p></li>
<li><p>arschverletzte nerds. so ein sexismus-vorwurf trifft hart. kenn ich. ganz ohne kern ist er im zweifel aber nicht. es steht einem im zweifel immer besser zu gesicht nicht in beissreflexe zu verfallen und lieber nachzudenken und ein buch zum thema zu lesen. natürlich ist nicht jede kritik berechtigt. dann sagt man aber lieber nichts als sich so in rage zu diskutieren, dass man etwas dummes sagt.</p></li>
<li><p>weibliche nerds. es gibt zu wenige. ein problem für eine partei die sich im wesentlichen aus nerds zusammensetzt. aber hier kann man als partei sogar etwas machen. programmatisch. förderung von geschlechter-gleichverteilter berufswahl. rollenklischees aufbrechen, aktiv. piratenstand auf dem nächsten girls-day, piratenblogposts zum ada lovelace day, etc. pp.</p></li>
</ol>


<p><strong>tl;dr</strong>: nicht jammern, machen. mag ja sein, dass es unfair ist und dass andere das nicht besser machen und dass quoten doof sind. mir doch scheissegal! die piratenpartei kann das besser, und muss das besser machen.</p>

<p>alles liebe,
ein asexuelles eichhörnchen.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
