<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: myself | Regenbogenpony]]></title>
  <link href="http://rainbowda.sh/blog/categories/myself/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rainbowda.sh/"/>
  <updated>2012-01-11T20:43:23+01:00</updated>
  <id>http://rainbowda.sh/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[map]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nice Guy]]></title>
    <link href="http://rainbowda.sh/niceguy/"/>
    <updated>2012-01-11T20:28:00+01:00</updated>
    <id>http://rainbowda.sh/niceguy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ich war ja auch mal einer. Vielleicht bin ich auch immer noch einer. Aus der schlimmsten frauenfeindlichen Phase bin ich aber glaube ich zumindest raus. Hoffe ich. Einer dieser Nice Guys. Kurz: Typen die rumheulen, dass sie alleine sind, obwohl sie doch total dufte sind.</p>

<p>Es ist nicht einfach über das Thema offen zu reden. Für mich. "Sei um Gottes Willen nicht ehrlich. Das schreckt total ab. Da fragt man sich ja gleich was falsch ist mit dir." hat man mir schon oft geraten. Ich habe es aber eigentlich satt mich auch noch dafür zu schämen, jenseits der 30 keine Beziehung gehabt zu haben oder Intimität zu kennen. Das ist halt so. ¯\_(ツ)_/¯</p>

<p>Wenn sich der Nice Guy gerade nicht schämt oder grämt - oder auch vielleicht gerade dann - sucht er natürlich Schuldige. Die Gesellschaft. Mit den Männern die anders sind und die Frauen die auf solche Männer stehen. Alle scheisse, ausser man selbst. Ich bin froh dass ich meine derartigen Gedanken mehr oder weniger für mich behalten habe, damals. Aber andere bereiten diese Denkmuster  bereits ausführlicher und schonungsloser auf, ohne übertriebenes Mitgefühl.</p>

<p>Persönlich kam irgendwann die Erkenntnis dass es an einem selbst liegt. Leider viel zu spät. Auch wenn man am Autismus-Spektrum entlangschrammt, wäre mit einer früheren Selbstfindung vielleicht mehr drin gewesen. So muss ich resümieren, dass vieles von dem was ich für mein Leben will und wollte unrealistisch ist oder akut wird. Ich weiss mittlerweile auch gar nicht mehr was ich noch will. Ob ich mich überhaupt jemandem zumuten wollte.</p>

<p>Aber die, die noch von "Nice Guy" und "Friendzone" schwafeln, sollten bedenken dass man als "Nice Guy" schneller als man glaubt der schrullige alte Nachbar mit Katze wird. Den man zwar pro-forma zur Party einlädt, aber hofft dass er nicht kommt. Zurecht.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
